<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Nguyễn Minh Khoa &#8211; Sae Shop</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/author/nguyenminhkhoa/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://saekagami.github.io/Sae-ShopWp</link>
	<description>Welcome To Sae Shop</description>
	<lastBuildDate>Mon, 05 Jul 2021 02:12:06 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>

<image>
	<url>https://saekagami.github.io/Sae-ShopWp/wp-content/uploads/2021/05/OIP.jpg</url>
	<title>Nguyễn Minh Khoa &#8211; Sae Shop</title>
	<link>https://saekagami.github.io/Sae-ShopWp</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>CHĂM SÓC SÂN VƯỜN</title>
		<link>https://saekagami.github.io/Sae-ShopWp/blog/cham-soc-san-vuon/</link>
					<comments>https://saekagami.github.io/Sae-ShopWp/blog/cham-soc-san-vuon/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nguyễn Minh Khoa]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Jul 2021 01:28:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://saekagami.github.io/Sae-ShopWp/?p=326</guid>

					<description><![CDATA[Chăm sóc sân vườn là cách giúp bạn giải tỏa căn thẳng sau những ngày mệt mỏi công việc và giúp bạn thư giản về tinh thần. ĐÂY LÀ CÁCH CHĂM SÓC SÂN VƯỜN HIỆU QUẢ NHẤT CỦA CÁC BẠN Cây xanh&#160;giống như một người phụ nữ đẹp, càng đẹp thì càng “đỏng đảnh khó [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Chăm sóc sân vườn là cách giúp bạn giải tỏa căn thẳng sau những ngày mệt mỏi công việc và giúp bạn thư giản về tinh thần.</p>



<h2><strong><span class="has-inline-color has-luminous-vivid-orange-color">ĐÂY LÀ CÁCH CHĂM SÓC SÂN VƯỜN HIỆU QUẢ NHẤT CỦA CÁC BẠN</span></strong></h2>



<p><strong>Cây xanh</strong>&nbsp;giống như một người phụ nữ đẹp, càng đẹp thì càng “đỏng đảnh khó chiều”. Tuy nhiên, nếu được đầu tư chăm sóc, uốn tỉa đúng cách, vẻ đẹp của cây mới được khai thác hết. Đó là điều mà bất cứ người yêu cây xanh, yêu sân vườn đều muốn đạt được.</p>



<p><strong>Sân vườn</strong>&nbsp;là một tổ hợp hài hòa giữa kiến trúc và ngoại cảnh, giữa&nbsp;thiết kế cảnh quan sân vườn&nbsp;và thi công cây xanh, giữa các yếu tố tĩnh và động… Tuy nhiên, khi đã có một khu vườn đẹp trong tay, việc duy trì để giữ cho khu vườn đó phát triển xanh tốt thì cần bỏ công sức, thời gian chăm sóc, bảo dưỡng thường xuyên. Đồng thời, việc chăm sóc, bảo dưỡng sân vườn đúng cách còn đảm bảo duy trì vẻ đẹp đúng với ý tưởng thiết kế cảnh quan ban đầu</p>



<h2>Chăm sóc sân vườn nhà phố biệt thự</h2>



<p><strong>Chăm sóc sân vườn nhà phố biệt thự</strong>&nbsp;là cả một quá trình nghệ thuật của việc giữ gìn cảnh quan trong lành, sạch, an toàn và hấp dẫn. Thông thường để chăm sóc cải tạo sân vườn ngoài sử dụng các công cụ, vật tư. Người thợ làm vườn cần phải chuẩn bị kiến thức và kỹ năng lên kế hoạch thực hiện các công việc như:</p>



<ul><li>Làm cỏ dại</li><li>Trồng cây, trồng cỏ kiểng</li><li>Chăm sóc cây cỏ thường xuyên</li><li>Cắt tỉa cây cảnh</li><li>Bón phân định kỳ</li><li>Phòng ngừa bệnh và diệt sâu bọ,…</li><li>Các công việc khác để bảo vệ và cải thiện các lớp đất trong vườn</li><li>…</li></ul>



<p>Sân vườn mỗi nhà có nhiều loại cây khác nhau, tuỳ vào nhiệt độ và thời tiết mà từng loại hoa có những nhu cầu cơ bản khác nhau. Việc chăm sóc sân vườn thường xuyên và có khoa học, giúp khu vườn của bạn đẹp hơn, cây khỏe mạnh và kéo dài tuổi thọ.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-style-rounded"><img loading="lazy" width="1280" height="897" src="https://saekagami.github.io/Sae-ShopWp/wp-content/uploads/2021/07/San_Vuon-Cham-Soc-San-Vuon.jpg" alt="" class="wp-image-327"/><figcaption>Sân Vườn Mẫu 1- Chăm sóc sân vườn</figcaption></figure>



<p>Giống như nuôi dạy con cái, làm sân vườn không phải là vấn đề khó, ngoài kĩ thuật chăm sóc và nghệ thuật cắt tỉa đòi hỏi phải có tình yêu thương đối với thiên nhiên.</p>



<p>Bí quyết chăm sóc  sân vườn luôn tươi tốt</p>



<h2>1. Tưới nước cho thảm cỏ thường xuyên</h2>



<p>Để tạo độ ẩm cho đất giúp cỏ phát triển xanh tốt, bạn cần tưới nước thường xuyên. Nước có thể được tưới 1 &#8211; 2 lần/ ngày. Do tưới nước thường xuyên nên bạn cần khai thông cống rãnh để tránh tình trạng nước làm úng cỏ.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="683" src="https://saekagami.github.io/Sae-ShopWp/wp-content/uploads/2021/07/SanVuon01-Cham-soc-san-vuon.jpg" alt="Sân vườn 1_ Chăm sóc sân vườn" class="wp-image-333"/></figure>



<h4><strong>2. Bón phân cho cây khoa học:</strong></h4>



<p>Bón phân giúp cung cấp các chất dinh dưỡng cần thiết cho<strong><em>&nbsp;thảm cỏ</em></strong>. Vào tháng đầu tiên, bạn cần quan tâm các mốc thời gian sau:</p>



<ul><li>5 ngày đầu tiên sau khi trồng, bón khoảng 2kg DAP/100m2</li><li>10 ngày sau đó bón thêm 3kg DAP/100m2</li><li>15 ngày tiếp theo bón 2kg NPK 16-16-8 và 1kg bánh dầu/100m2</li></ul>



<p>Sau tháng đầu tiên, mỗi tháng bạn chỉ cần bón cỏ 1 lần. Mỗi lần hãy sử dụng 2kg DAP/100m2. Nếu có có màu xanh quá đậm thì bón phân NPK 16-16-8 thay phân DAP. Nếu cỏ chưa có độ mướt, bạn hãy bón thêm 1kg bánh dầu/100m2.&nbsp;</p>



<p>Vài năm sau bạn có thể tùy chỉnh lượng phân bón hữu cơ và vi sinh nhiều ít tùy vào thực tế&nbsp;<em><strong>thảm cỏ.</strong></em></p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="780" height="546" src="https://saekagami.github.io/Sae-ShopWp/wp-content/uploads/2021/07/San-Vuon8_Cham-Soc-San-Vuon.jpg" alt="Sân vườn 3_Chăm sóc sân vườn" class="wp-image-331"/></figure>



<h4><strong>3. Cắt tỉa cây cảnh:</strong></h4>



<p>Cắt tỉa cây cũng là một khâu rất quan trọng để duy trì sự tươi tốt của cây cũng như vẻ đẹp của từng cây. Đối với các cây thân cỏ thì mỗi tháng chúng ta có thể cắt một lần. Còn đối với các cây thân cao to chúng ta cắt tỉa mỗi khi chúng lớn lên và phá vỡ hình dáng bon sai ban đầu của cây.</p>



<p>Ngoài ra hàng ngày chúng ta phải cắt bỏ những lá vàng cũng như các nhánh bị hỏng để tránh lây nhiễm mầm bệnh sang các nhánh khách và cây khác.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="612" height="612" src="https://saekagami.github.io/Sae-ShopWp/wp-content/uploads/2021/07/San-Vuon_Cham-Soc-San-Vuon.jpg" alt="Sân vuồn_Chăm sóc sân vườn" class="wp-image-328"/></figure>



<h4><strong>4. Phòng trừ sâu bệnh:</strong></h4>



<p>Nếu như chúng ta làm tốt bước 3 (Cắt tỉa cây &nbsp;trong vườn) thi bước này chúng ta làm rất đơn giản. Khi thời tiết chuyển mùa thì thời điểm này sâu bệnh bắt đầu sinh sôi nảy nở, chúng ta phải phun thuốc BVTV. Lưu ý khi phun thuốc BVTV chúng ta phải chọn loại thuốc có nguồn gốc xuất sứ đảm bảo để không ảnh hưởng đến con người.</p>



<p>Ngoài ra, khi cây cảnh trong vườn bị sâu bệnh tấn công thì tốt hơn hết là hỏi các chuyên gia để có biện pháp phòng trừ hiệu quả và chăm sóc sân vờn trở nên hiệu quả hơn.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1280" height="897" src="https://saekagami.github.io/Sae-ShopWp/wp-content/uploads/2021/07/San_Vuon-Cham-Soc-San-Vuon.jpg" alt="Sân vườn 7_Chăm sóc sân vườn" class="wp-image-327"/></figure>



<h4><strong>5. Tiêu diệt cỏ dại:</strong></h4>



<p>Cỏ mọc quanh nhà đem đến cho bạn và gia đình rất nhiều phiền phức, chúng làm mất mỹ quan và mang đến nhiều côn trùng cho môi trường sống xung quanh bạn.</p>



<p>Nhổ cỏ là cách thông thường nhưng đem lại kết quả nhanh và hiệu quả nhất.&nbsp;Để diệt sạch cỏ, bạn hãy nhỏ cỏ khi mặt đất vẫn còn ẩm ướt để có thể nhổ cỏ dễ dàng và tiêu diệt tận gốc rễ. Bạn có thể sử dụng một cái bay để loại trừ cả rễ, tránh cỏ mọc lại nhanh.</p>



<p></p>



<p><strong>Cảnh quan vừa nâng tầm mỹ cho ngôi nhà, vừa tạo sự thoải mái cho các thành viên trong gia đình. Đừng bỏ phí bạn nhé!</strong></p>



<p>Những sản phẩm Shop Sae mà bạn có thể cần: <a href="https://saekagami.github.io/Sae-ShopWp/product/jobes-organics-9026-fertilizer-4-lb/">Jobe’s Organics 9026 Fertilizer, 4 lb &#8211; Sae Shop</a></p>



<p><a href="https://saekagami.github.io/Sae-blog/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Sae Blog – This is my blog (saekagami.github.io)</a></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://saekagami.github.io/Sae-ShopWp/blog/cham-soc-san-vuon/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nhà hàng L’Olivier</title>
		<link>https://saekagami.github.io/Sae-ShopWp/food/nha-hang-lolivier/</link>
					<comments>https://saekagami.github.io/Sae-ShopWp/food/nha-hang-lolivier/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nguyễn Minh Khoa]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 29 May 2021 04:15:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Food]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://saekagami.github.io/Sae-ShopWp/?p=65</guid>

					<description><![CDATA[7 Lê Duẫn Q1 Dự định ban đầu của mình là Imotaro, khi mình tới thì quán đã kín bàn nên mình đành ghé qua L’Olivier. L’Olivier thuộc nhà hàng Sofitel, nhà hàng khá nhỏ, mà không chỉ nhà hàng này nhỏ, bên buffet mình thấy không gian cũng không rộng hơn bao nhiêu… Ưu [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>7 Lê Duẫn Q1</strong></p>



<p>Dự định ban đầu của mình là Imotaro, khi mình tới thì quán đã kín bàn nên mình đành ghé qua L’Olivier. L’Olivier thuộc nhà hàng Sofitel, nhà hàng khá nhỏ, mà không chỉ nhà hàng này nhỏ, bên buffet mình thấy không gian cũng không rộng hơn bao nhiêu… Ưu điểm của nhà hàng có lẽ là mát, rất mát, không gian thì không được sang trọng lắm, nhưng nhờ vậy mà sáng sủa, chụp hình dễ :3</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://media.abcsalles.com/images/1/salles/900h/443807/restaurant-olivier-7.jpg" alt="See the source image"/></figure>



<p>Ở đây khá ngộ, không có nước lọc miễn phí… Tất cả các khách sạn 5* mình đi đều có nước lọc miễn phí, chỉ ở đây là không có… <strong>170k </strong>cho chai nước suối này… còn kinh khủng hơn bên Opera (Park Hyatt) X_X</p>



<p class="has-normal-font-size"></p>



<figure class="wp-block-audio"><audio controls src="https://saekagami.github.io/Sae-ShopWp/wp-content/uploads/2021/05/Nightcore-A-Thousand-Years-Lyrics-.mp3"></audio></figure>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://saekagami.github.io/Sae-ShopWp/food/nha-hang-lolivier/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		<enclosure url="https://saekagami.github.io/Sae-ShopWp/wp-content/uploads/2021/05/Nightcore-A-Thousand-Years-Lyrics-.mp3" length="4885151" type="audio/mpeg" />
<enclosure url="https://saekagami.github.io/Sae-ShopWp/wp-content/uploads/2021/05/Nightcore-A-Thousand-Years-Lyrics-.mp3" length="4885151" type="audio/mpeg" />

			</item>
		<item>
		<title>Thái Lan</title>
		<link>https://saekagami.github.io/Sae-ShopWp/tour/thailand/</link>
					<comments>https://saekagami.github.io/Sae-ShopWp/tour/thailand/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nguyễn Minh Khoa]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 15 May 2021 06:39:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tour]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://saekagami.github.io/Sae-ShopWp/?p=22</guid>

					<description><![CDATA[Chuyện con lười đi Thái Lan]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Chuyện đi Thái Lan này cũng không phải mới đây, nhưng do mình lười + không có thời gian nên không viết được, nay đang rảnh viết luôn. Thái Lan lần này mình đi đoàn chứ không đi riêng lẻ nên tất cả nhà hàng mình không có địa chỉ cũng như tên món ăn, xin lỗi mọi người</p>



<p><strong>1 bah = 700d VN&nbsp;</strong>(mình ghi trước để trong bài mình có thể mình quên, chỉ viết bah, mọi ng biết mà tính ra tiền Việt Nam)</p>



<p>Mình đi Thái Lan vào lúc tối, hình như 6g tới sân bay. Bay tới Thái là cũng đã khuya (gần 10g), &nbsp;đoàn mình sau khi làm thủ tục xong thì được hướng dẫn viên đưa về khách sạn ăn khuya &amp; nghỉ ngơi. Mình cảm thấy việc vừa xuống máy bay là phóng về khách sạn ăn liền là 1 hành động không nên, vì chẳng có ai còn sức ăn nữa, nhưng mình nghĩ là cái bữa khuya này là bao gồm trong giá phòng luôn rồi nên&nbsp;<strong>vietravel&nbsp;</strong>không muốn bỏ phí</p>



<p>Cái nhìn đầu tiên về sân bay Thái Lan Suvarnabhumi: sân bay Thái rộng – đẹp – mát</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://jooinn.com/images/suvarnabhumi-airport-3.jpg" alt="See the source image"/></figure>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Novotel Bangkok Suvarnabhumi Airport hotel guide" width="980" height="551" src="https://www.youtube.com/embed/jIWIUT4plIs?start=2&#038;feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p>Mình được Vietravel cho ở khách sạn 4 sao&nbsp;<a rel="noreferrer noopener" href="http://www.thetwintowershotel.com/" target="_blank">Twin Tower Hotel</a>, khách sạn to đẹp nhưng khá xa khu vực mua sắm &amp; không cho wifi free, mình cũng không hiểu tại sao 1 khách sạn lớn như vậy lại không cho được wifi free, mà muốn xài wifi phải đi khoảng 5p ra 1 chỗ gì đó đóng tiền mới xài được. Mình hỏi mua sim 3G, cả hướng dẫn Việt Nam &amp; Thái đều không biết 3G là cái gì, cứ có cảm giác mình là người cõi trên vậy, bùn 5p</p>



<p>Đây là khách sạn, nhìn web sao khách sạn vậy, không hề lừa tình</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://th.bing.com/th/id/R89f724fda666d31081b0f2be4a85c3ed?rik=Q8wDLmLXG34QkA&amp;riu=http%3a%2f%2fwww.asiawebdirect.com%2fmedia%2fimages%2fhotels%2f654%2f615218.jpg&amp;ehk=axhgOyNQc%2fsfQ4WEt%2fiQ5ZgWTl%2fCwVTZV1vBt0k5u2E%3d&amp;risl=&amp;pid=ImgRaw" alt="See the source image"/><figcaption>Buffet khuya tại Gold Teak (1 nhà hàng trong khách sạn) chỉ lèo tèo vài món: cháo, canh cải của người Tàu (không hiểu sao lại không làm canh Thái nhỉ?), cơm chiên,… &amp; bánh ngọt. Chuyến này mình đi do đang có đợt khuyến mãi nên đoàn có tới 100 khách!!! mà 90% là khách dưới quê, tỉnh,… lên nên người ta không được thân thiện cho lắm. Ăn khuya mà cũng giành đồ ăn là hiểu, mình nghĩ buffet có gì để giành nhỉ? Ừ thì giành, giành xong đồ ăn vẫn đem lên tiếp, vậy giành chi??? nhờ những người này mà mình càng thấy phản cảm với những người dưới quê (dưới quê kiểu được chút tiền là lên mặt á, chứ những người bình thường giản dị thì ai cũng quý, ghét không được) )</figcaption></figure>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://saekagami.github.io/Sae-ShopWp/tour/thailand/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
